\input{randoLayout.tex}
%-----------------------------------------------------------------------------------

\newtcbox{\road}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=0.1pt,top=0mm,bottom=0mm,
right=0mm,left=4mm,arc=1pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
colframe=Grey,coltext=Grey,colback=white,
overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[white] (frame.south west)
    rectangle node[text=black,font=\sffamily\tiny,rotate=0] {\faRoad} ([xshift=4mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}}}  
    
\begin{document}
\pagestyle{empty}

\subsection{Le Pinar de Tamadaba\label{sec:tamadaba}}

Dans le nord ouest de l'île se trouve le massif de Tamadaba-Altavista, lequel abrite une des forêts de pins les plus anciennes et les mieux conservées des Îles Canaries: la forêt de Tamadaba. C'est aussi l'unique forêt de pins humide de Gran Canaria. En 1987, Tamadaba a été déclaré Parc Naturel. Il s'étend sur une superficie de 7539~hectares. On estime qu'il contient près de 25\% de la flore endémique de l'île. En plus des randonneurs, la zone est fréquentée par les adaptes du camping et de l'escalade. Il y a par contre très peu d'habitants: 237 dans le village de El Risco et 6~habitants à Guayedra, tous les deux situés le long de la route GC-200.

On y accède à Tamadaba en voiture depuis Artenara par la \road{GC--216} (environ 25 minutes) ou bien depuis la Aldea de San Nicolás ou Juncalillo, via le carrefour de Acusa via la \road{GC--210}. À pied, il existe de nombreuses possibilités parmi lesquelles: Agaete, la Aldea, Artenara, la Cruz de Tejeda.

La route proposée débute au parking située à l'entrée de la zone de campement (\textit{Llanos del Mimbre}) et suit un parcours circulaire en passant par le point culminant de Tamadaba: le \textit{Pico de la Bandera}. À proximité on pourra observer de nombreux barrages: los Perez, Lugarejos, las Hoyas. Les chemins autour de Tamadaba sont nombreux et tous clairement indiqués et balisés. En cas d'hésitation, il suffit de se rappeler qu'il existe une route circulaire qui fait le tour du parc dans le sens anti-horloger.

\mysidebox[title={Pico de la Bandera (1444~m).}]{%
\includegraphics[width=.6\textwidth]{PicoBandera.JPG}
}{%
Panorama en direction du centre de l'île avec au milieu, la Presa de las Hoyas. 
}

Depuis le maison du Maison Forestière (1257~m), la montée vers le Pico de la Bandera s'effectue au milieu d'une abondante végétation. Arrivé à un croisement de chemins, il faut alors bifurquer vers la gauche pour atteindre le sommet. \`{A} quelques mètres de là se trouve une tour de surveillance utilisée durant les périodes de risque d'incendies. On retournera ensuite sur nos pas jusqu'au croisement de chemin et poursuivra la descente jusqu'à la route asphaltée, jusqu'au lieu dit \textit{Degollada de las Lajas}, un autre croisement de chemins. Après quelques dizaines de mètres sur la route, un chemin est visible sur la droite. Ce chemin nous ramènera à la maison du Garde Forestier après avoir traversé à nouveau la route principale. Le trajet en suivant la route est légèrement plus long mais tout aussi spectaculaire.

\subsubsection*{Bonus: \textit{el Fin del Mundo}}

Une fois cette randonnée circulaire bouclée, il devrait vous rester un peu d'énergie pour quelques hectomètres supplémentaires jusqu'à un lieu dont vous comprendrez le nom une fois atteint: \textit{El Fin del Mundo}. Une nouvelle infrastructure qui consiste en une plateforme de bois ainsi que d'un banc a récemment été installée, faisait de l'endroit le parfait arrêt pour un coucher de soleil hors du commun. En réalité, el \textit{Fin del Mundo} ne désigne pas une point en particulier mais tout le bord de ces falaises.

\mysidebox[title={Point de vue "Fin del Mundo".}]{%
\includegraphics[width=.6\textwidth]{FinDelMundo.JPG}
}{%
Le village et le port de Agaete (\textit{Puerto de las Nieves}) sont facilement identifiables au premier plan à gauche par la multitude de maisons blanches. La \textit{Montaña Amagro} apparaît en arrière-plan à droite. 
}

\begin{anecdote}
La \textit{pinocha} désigne les épines des pins. Elle sert de refuge à des insectes. Elle était abondamment utilisé par les paysans comme emballage pour les fruits qui devaient être transportés ou bien comme lit pour le bétail. Dans d'autres cas elle pouvait aussi servir de matelas de fortune. Contrairement à ce qu'on peut lire sur certains blogs, il n'est pas interdit de ramasser la \textit{pinocha}, mais il est nécessaire de demander une autorisation au Cabildo. on estime que la \. D'autre part, elle constitue un excellent combustible en cas d'incendie, raison pour laquelle nombreux sont partisans d'un "nettoyage" des forêts. Par ailleurs, on estime qu'environ 80\% des forêts de sapins de l'île ont été détruit suite à l'exploitation massive du bois et de la poix.
\end{anecdote}

\end{document}